[LIVE][多圖] 東京+大阪 十日九夜之旅

岩岩開錯左係吹水台

依加開番係旅行台

之前出左咁多關於大陸既旅遊post

今次專登出番個其他地方既旅遊post

某程度上係我向中學同學今次係我補鑊既trip

話說之前中學畢業放左中學同學飛機冇同佢地去旅行 之後比佢地屌到上天花板

之後到依加大家大學畢業先搵到機會再去旅行

決定去旅行去到盡 黎個東京+大阪 十日九夜畢業之旅

以下是plan左既行程 不過我估實有變

Tokyo

Day 1 (7/8):
新宿check in 酒店

Day 2 (8/8):
築地
皇宮(千代)
雷門
東宮寓所(Maybe)
台場(Maybe)
博物館

Day 3 (9/8):
手信 + Shopping

Day 4 (10/8):
自由活動

Osaka

11th - Travel to Osaka from Tokyo

12th - 京都(清水寺/金閣寺/比叡山/伏見稻荷大社)

13th - 奈良 → 心齋橋/道頓堀/黑門市場

14th - 神戶 → 梅田

15th - USJ (自由活動)

16th - 手信 + 自由活動 --> 番香港

到左成田

之前係klook買左機場巴士飛208蚊張

車到你去新宿市區既酒店

之後係呢到坐巴士

築地燒左仲可以去 ？大鄉里唔識野

我都唔知

plan左聽日朝早去

依家係成個築地都冇開定點

上巴士前係機場便利店買左個提子包

入面d料同道地嘅巨峰提子係一樣味

又唔係成個市場燒晒

之後坐左1個半鐘巴士

終於到左酒店

好好彩 今次又upgrade左去suite

12號果日會唔會太貪心，行埋比叡山

我5月果時去比叡山，朝早7點出門搭到去八瀨，但因為比叡山d樓梯真係好甘，行到2點幾3點左右就頂唔順要落山

咁大既？

LM

本黎係細房

但係因為你酒店loyalty programme既會員
所以upgrade 左去suite

之後去左酒店附近既餐廳食飯

牛舌定食 13xx yen左右

味道幾香 但係冇果種會令我好想encore既感覺

果日主要係會係京都行下

但係唔知行到幾多

行得幾多得幾多就算

巴打你京去阪果程點搞
計過後都幾肯定自己用全國pass搭光號根本回唔到本

食完飯去左行歌舞伎町

真係有好多人會走過黎問你：massage?

單程坐東海道JR 去大阪

係大阪飛番香港

好似大約15000YEN 一程

全國pass要成29000yen 都用唔著

100yen店既零食

太熱所以去左買串蜜瓜食 200yen

酒店幾錢晚

之後去左食第二餐 串燒

其實成條街都係似居酒屋

有冷氣既通常都會貴少少

fyr 貴既雞肉串要300yen 冇咩冷氣既只係要150yen

我地去左食左平d果間

4個人食左6000yen 大約2x 串左右

好好食 基本上只係用鹽黎調味 但係都好好味

我係住新宿hilton

一間房一晚連稅大約係1400hkd左右

留名

回程路上買左個咖哩豬扒飯食

我都係今日去咗新宿

其實新宿係唔係大好

我對日本既認識唔多

已經好多年冇去過日本

基本上都係我d fd plan 行程

留名留名
下年都諗住去東京加大阪
ps: 點解個個去大阪都要去奈良
撚鹿有咩咁好玩

我都會去

如果唔係大阪果5日都唔知去邊如

個風就黎去到東京
我聽晚去

本黎諗住今朝去築地

但係琴晚玩到2點先訓

5點起唔到身

今日訓到11點先起身

12點先出門口

依加坐緊地鐵去淺草

雖然我唔知去淺草做咩

到左淺草

係雷門寺

cremia 真係冇得輸 550yen

人形燒 500yen 7個 紅豆餡好足 基本上係一層好薄嘅包住d紅豆餡

好想買番香港

可惜好似3日就會過期

今日東京超好天

應該冇咩野

琴日係酒店睇新聞好似唔會吹東京吹到應一應

我月尾 21:10 先落機用唔到klook搭巴士

坐hk express?

香草

lm

蜜瓜係咪新宿站一街之隔個間野買

應該係

依加係東京站

買星期五去大阪既新幹線飛

樓主有錢仔

窮撚一個

同我一齊去既就係有錢仔

下午茶

聽日飛東京，好多參考

sor囉

勿認真咁參考我呢個post

因為我地真係冇咩planning

尻hea最多

大阪歷史博物館值得去, 近大阪城公園

京都去兩度都好盡喇 清水去維修可以唔洗去

多謝巴打information

依加去緊台場

由東京站坐車去新橋再轉私鐵去台場

睇下有冇機會去到

去天守閣咪順路去埋

清水寺梗係要去
維修緊嘅清水寺5,60年先見得一次
普通清水寺你想幾時睇都得啦
同埋都係得清水舞台整緊
去二,三年坂行下買下手信都幾好

台場彩虹橋

大阪去東京點解唔搭國內線
又快又平 peach vanilla 先 around 5000yen 片道

金閣寺, 之後去嵐山, 天龍寺, 竹林, 都係附近, 好方便
清水寺同伏見稻荷就另一邊, 睇下你地會唔會另外搵時間去啦~

黑門, 日本橋, 難波都係差唔多位置, 可以一次過行

ゆりかもめ

因為朋友未坐過新幹線

同埋坐飛機又要早d去機場

機場又唔係近

所以就決定坐新幹線

不過你又啱
新幹線真係好好坐 又舒服環境又靚

好似真係幾正

岩岩去左玩war game 2v2

30分鐘 1500yen

依家比個friend逼左去台場睇高達

仲要唔識路

獨角獸未砌好

係台場食dinner

決定食好野

和牛放題 希望冇伏

餐廳窗外既夜景

開餐

正評留名

真心好好食

暫時日本之行 最滿意既一餐

都係性價比好高既一餐

黎緊單拖去 驚冇得食好西

見到都流晒口水

round 2

round three

牛利

我係大阪單程坐希望號去東京13620 yen, 坐自由席
當時我大阪+東京7日買4隻pass

食到好飽

4個人食左28425yen

平均500hkd 一個人

加單加左好多次

我諗應該回到本

係 我地都係13620一張

你係東京站上車唔洗驚自由席冇位
大阪上車差唔多full晒, 仲要係星期日晨早7點

希望到時有位坐

一定有, 因為東京站係總站

呢條街d舖頭好多得日文...
巴打你點叫野食?

好似幾正，係邊玩

唔駛識講日文 識睇就得
指住你想要嘅野 講
これをお願いします
Ko Re（呢）O O Ne Ga-i Shi Masu
就得

留名 出年應該都會咁去

即係佢d 料會放哂出黎?
上次經過唔敢行入去

我去過中州屋台 都係食串燒 寫曬啲野食個名痴係牆上高

我地入到去

個師傅仔用英文講果樣係咩野食

都幾好彩

台場海濱公園果邊

係 佢放曬d料出黎

佢會指住果樣野之後講個英文出黎話你知係咩野食

依加出發去緊築地

好眼訓 訓左2個鐘鬆d

地鐵都冇咩人

唔緊要，我都係係咁易睇咗想去邊only，又係閒hea玩

因為唔諗著點買野

其實成田機場落 關西機場走(或者相反)
呢啲機票係咪通常都比較貴
大部分$2000 up ?

而家8點幾9點就多人啦

日本大把好西食

奈良神戶都係半日會唔會好趕

岩 我之前去福岡都係一條友去

都去得好開心

有興趣既可以睇番我之前開既post

岩岩係築地番黎 番到酒店

好眼訓

不過都食左好多野

食左7隻生蠔 3隻燒蠔

一件玉子燒

同埋一碗魚生飯

飽到依加早餐都食唔落

依加去訓一訓教

訓醒再補圖

指定動作 記得去叫雞

btw樓主咁有錢去邊都住hilton

又叫我去call g

話說依加去緊秋葉原 諗住去maid cafe 坐下

我唔係有錢 只係去旅行想去得開心d咁姐

到

Hilton 鑽？

呢間好似大陸人 個人食過覺得唔好食

思出橫丁 好多都麻麻

yes

都係當拎個當地既experience

個人覺得唔係超水準

但係以呢個價錢 絕對係幾高性價比

btw 巴打有冇咩去食串燒 平靚正既地方介紹

我上次去呢條街exact7ly就係呢間..條友仲話成條街都無牛肉賣, 食完唔夠喉去左六歌仙放題

六歌仙好食？

之後約左個fd食拉面

yes 係會貴幾百蚊左右

multi destination 會貴過過round trip
好似我班fd 佢地坐hx 成田落 關西走 要3700
如果成田落成田走 只係要3200

補番maid cafe d 相先

sor 因為佢間cafe有明文規定 唔可以直接影佢地

所以唯有影野食

當然 走之前當然有同d maid 影相

不過為左唔自爆同出賣朋友 所以都係留番自己留念算

唔識講日文去唔去到？

我朋友唁識日文都照去

呢間嘢我都去過
入場費每人已經要500 yen
之後淨係嗌咗一杯熱牛奶一杯凍咖啡
影咗幅相 埋單都差唔多3000 yen
第一次見識下算 唔會再入

我都去成田落機

聽你咁講klook 208蚊返到市區[新宿]，萛唔萛平？

個胃咁大 狂食野

我唔識日本 淨係識講多謝
我係比fd捉去
我當係個experience
都幾特別下 係會有d尷尬

true 呢間真係貴
叫個飯等左成個鐘先到
不過當係個體驗啦

我估要再平d實有 不過可以要轉車果d 比較麻煩
因為坐巴士基本上冇咩站
係機場會有2~3個站 同去到新宿既酒店果幾個站

買左個章魚燒番酒店食

再加個杯面 食到好飽

做咩唔答SKYLINE 3900羊係日暮里來回
去到日暮里再坐200幾羊就可以到新宿 都係1個鍾左右

聽日會同fd 分開玩

諗住去周圍行下同埋買下鞋（asics)

有冇咩地方/outlet 好介紹

我地係大阪走

所以唔洗要來回

同埋坐巴士 唔洗轉車 直到酒店門口

最平應該係東京站巴士 900 Yen 再轉 JR
圍番港幣大約80蚊

同埋有冇咩係岩一個人行/去？

預備上機

red eye flight 好chur

黎緊14號都東京大阪，不過毒遊
留名支持

巴打有冇咩plan

有冇咩地方好介紹

過癮

巴打有冇諗過去代官山行下 我都係第一次去東京 上網睇好似幾多特別嘅舖頭
食 有間叫一芯好似幾正

等我上網check下先
thx anyway

黎緊15號飛東京 請問築地倒塔咁早起身 係咪已經有地鐵坐嫁喇

你去睇拍賣市場? 大約幾點到先

飛田新地

又叫g

訓唔到
對車站買飛，轉線都麻麻地

睇黎樓主係有d錢架wo

好似5點幾已經有鐵坐

肯定啦

零晨機真你chur到爆

去到日本5點幾 好多都未有車

要係機場等

已經慣左 次次開post去到邊 都會有人叫我去call g

樓主1400蚊晚咁豪仲唔係有錢仔？ 我去日本訓民宿咋

今日難得比較chill

去左食酒店既早餐

明明係每朝都可以去食

但係一係就因為太早出左去冇食
一你就係太遲起身食唔到

到尾二果日 即係今日終於決定左落黎食

留名 巴拉分享下咩酒店黎

因為我平時唔係特別多去旅行

係咁岩呢2~3個月唔洗番工先去旅行

咁難得出面咪對自己好d 住好d 食好d

超大洗 固然唔好 但係適當的時間比自己放縱下 我覺得都ok既

hilton tokyo

左上 一杯唔知咩smoothie

之後果碟野大家識睇啦

唔係講笑 得罪講句 東京呢間hilton 係我暫時去過咁多間hilton入面 早餐最豐盛既一間

之前去既果d大陸hilton既早餐都係好一般

想睇番大陸hilton 有咩食 就搵番我之前d post 就ok

呢到hilton 既早餐野食會多好多

住希爾頓唔同囡去哂左

round 2

食番d菜先

去左日本好似都冇點食菜

又冇得咁講既

同朋友去係另一種感覺

友情無價！

最後梗係要食d生果

日本d 生果貴到食唔起

上面問六歌仙好唔好食, 其實係普普通通但俾D台仔/妹吹到好好食..(已經食最貴果個餐)

台仔成日推果間無敵家又係垃撚圾, 浪費左我成半個鐘排隊時間, 喊到阿媽都唔認得...

但有時行行下口痕是但入間小鋪會有意外驚喜..

係 我都覺

見到d blogger/旅遊書推介既餐廳 好多睇相都已經唔得

今日去outlet行下街

木更津outlet

本黎諗住坐直達巴士 點知去到先要最後一班係12點正 我去到果時都12點半

之後搵左勁耐先搵到另一個巴士

係新宿站南口果邊

應該就到木更津

聽講樓豬係大肥仔（佢自稱 ）

睇定先

嚟緊11月
大阪京都東京14日毒遊
已經攪掂關西行程
東京就未去過咩都未諗

我係

終於到了

木更津都幾好行 外邊都仲有幾個 大型Mart (好似係)

平時唔多去都有Hilton 鑽

一定成日返工出trip

行行下有d餓

走左去food court 食野

真係幾大

同埋都算多人

之前去福岡果個outlet 好似人影都冇隻

補番圖先

沾面

無記錯 上次去 我食入邊間food court 間天婦羅飯

都ok

行完 依加坐緊巴士番新宿

收穫：0

咩都冇買到

最後基本上係outlet 尻fing左半日

仲要蝕左來回車錢

不過我覺得ok 行下都幾爽

我見到

但係見有沾面 所以走左去試

沾麵， 東京新宿 五神制麵所 個 蝦沾麵

同埋 龜有站 道拉麵 個魚介 沾麵

我覺得都正

好想食呀頂你個肺

要住幾多晚hilton honors先上到Diamond

東京沾麵推介食一登

應該有排好耐先有得食

塞車塞到傻

我想係8點前番到去酒店試下個lounge

但係依加都差唔多7點

巴打搭咩由東京去大阪？ 幾錢？ 搭幾耐？

會坐新幹線 13620yen per person

東京去大阪 3個鐘

係一個比較貴既選擇

平d既可以選擇坐巴士好似坐8個鐘

中價選擇可以坐廉航 但係要早去機場check in

岩岩番到酒店

本黎1個鐘既車程最後坐左3個鐘

塞到痴左線

班fd去左富士急 仲未番

唯有自己一個去搵食

依加係一間食燒魚既地方

叫左個定食

梗係要飲番杯啤酒先啦

跟餐叫 杯生啤只係要150yen

野食到啦

半個鐘姐 食咗你就會覺得好值得
係我人生中食過最好食嘅沾麵

聽日已經要去大阪了

上次去廿幾日覺得有的是時間 就揀咗飛機
今次得11日 仲未諗好新幹線定飛機
飛機係快 但要去機場又要搭返巴士去京都
新幹線就直接到京都 2個人成$2000
巴打比d意見

五之神唔錯,但個湯咸咗少少
道拉麵好食,同麵屋一燈差唔多,但大家都要排成個鐘

真心好食,不過想食個湯特別d嘅沾麵可以試押上takesue tokyo premium

以大阪為例
如果搭飛機 ピッチ嘅MM312
NRT TO KIX
票價係 2790yen 約莫係新幹線嘅 20%
新幹線到大阪站需時2小時45分鐘 14000yen

東京 to NRT 約1000yen 1小時
NRT to KIX 2790yen 1小時15分
KIX to Namba 1000Yen 45分鐘
預留30分鐘等車，行去機場站等
提早50分鐘到機場
Total 約4小時20分 Total Cost 4790yen
MM312為例 早上9點35分出發
10點40分到機場
11點30分起飛
1點左右到KIX
約2點到Namba

新幹線
1013發 東京
1246到 新大阪
1256 到梅田
快約120~150分鐘 票價係飛機total cost 嘅3倍

視乎你要時間定金錢喇

新幹線可以拎行李上車, 乜都唔洗煩

要離開東京了

搞左成一個鐘先等到車

已上車

名古屋

有雨

中京

心齋橋達陣

見到間calbee 既鋪頭

入左去買d snacks 食

食dinner

出發去京都

順手食個tart 當早餐

lunch

金閣寺

金閣寺 完

金閣寺d蝗多到仆街

竹林

天氣好好

岩岩大阪番左黎幾日 好懷念

dinner食咗迴轉壽司

大阪正

你去左大阪邊到？

做咩

依加出發去神戶食神戶牛

高級地方

睇到個餐牌都淆左出黎

我都係去呢間

我果間係你下面
每個srt貴400yen 唔知有咩分別

睇黎今次要破產了

我上次好似食咗13000yen

叫左 2個prime kobe fillet
1個prime kobe sirloin
1個prime kove rib eye

4個人share

之後幾日應該都要食杯面

我對上幾次去旅行都係獨遊

我對上去左福岡都係獨遊
幾爽 一個人去旅行有一個人既樂趣

依加係大阪鶴見outlet

呢個outlet係關西咁多outlet入面最近市中心既outlet

但係真心 唔好黎呢個outlet 細到仆街 我會話佢似個商場仔 唔係個outlet 款唔係多 亦唔算特別平

我三個月前第一次獨遊日本, 猶如吸毒上癮叔唔到轉頭
下個月去神戶會試樓主食果間神戶牛

行得最多係心齋橋道頓堀 因為住係附近
仲去埋京都 神戶

呢個都有去
買左兩對平vans

我認真覺得d神戶和牛overprice左

有d 任食和牛可能質素差少少 但係價錢抵好多

dinner

心齋橋道頓堀 真係冇得輸

食之天堂

餓撚死

食到好飽

請我食件旦ok?

100yen 負碌夾

係咪磯丸

好掛住清水寺下面糖水鋪做個女仔

夾左幾多次？應該好重架喎
利申: 成世仔剩係夾到一次公仔嘅廢物

yes

真心抵食

第一次夾就成功左

之後貪心 想夾多個

最後蝕番400yen比佢

琴晚宵夜

杯面

m記大阪限定吉烈牛包

依加出發去奈良撚鹿

黎緊想築地+淺草+晴空塔1 Day,已有酒店早餐,如果築地0900-1230連食lunch,淺草1300-1600,晴空塔1615-2000連食dinner,咁樣分配好唔好

ok ar

不過淺草雷門寺應該行唔到3個鐘

行程幾好 當係預鬆d時間就ok

撚鹿

有冇發現到大阪有好食拉麵?
下個月到我去,上年去果陣食過一兩間dotonbori附近巷仔鋪唔好食

我其實唔係好識分

基本上大阪大部分既拉面都幾好食

我覺得每一間既分別唔算特別大

有時有d拉面鋪比人吹到上天花

要排成個鐘先入到去食

我估我應該唔會排咁耐就係為左個拉

今日下午茶去左日本橋果邊食左碗拉面

980yen 舊肉勁大

聽日自己一個人係大阪玩

班fd去左usj

有冇咩地方好介紹？

知唔知淺草邊間鰻魚飯最好食

呢個真係唔知

酒店早餐 一般

東京多好多選擇

依加去左天神橋筋商店街

金久右衛門唔錯

抵到喊出黎

最後買左蘋果同桃

番左酒店

去左個lounge到食免費下午茶

款式選擇比較少

不過見係免費就算啦

入親嚟都餓住走

我係天神橋筋買過108 Yen 三個薯餅 痴線

果條街真係平到仆街

快d去食飯啦

好肚餓

D刺身 壽司真係又平又抵食

聽日要番香港啦

Welcome to Hell

其實可唔可以帶刺身壽司上機食

黎緊去臨走時想買一大堆刺身上機食

如果冇豉油應該ok

佢唔比帶有汁既野上機

豉油應該唔過100ML WO

仆街全部都係食物圖多 好肚餓

巴打臨走前會唔會去埋rinku outlet

又係啵

應該會走一轉

岩岩起身

準備check out

酒店望出去既view

等巴打報告

行先

因為時間唔夠

入唔到貨

係ok好行既

大阪邊間酒店？

hilton osaka

已經係機場

time to go home

econ咁靚架咩

business

對架a350 business class有乜評價?

一個字：正

[img]

利申 用緊a350上面個wifi回緊你

被upgrade ?

Rich

唔係
用miles換既

番到香港

奈良有隻鹿仔好似盲左
好可憐

之前去過好似見到，隻眼好似啲盲左嘅魚咁

好掛住日本

樓主成日食好西